駐滬辦一名內地職員今日在辦事處不幸離世

【更新】：政制及內地事務局於晚上九時半回覆眾新聞查詢，證實駐滬辦一名內地職員今日在辦事處不幸離世。發言人說，駐滬辦主任和所有人員深感悲切和惋惜，向該同事的家人致以深切慰問，並盡力提供適切協助，也會為其他同事提供情緒支援服務。

據眾新聞了解，特區政府駐上海經濟貿易辦事處主任蔡亮的女秘書，今日（18日）被發現於蔡亮的辦公室內上吊身亡。據了解，該名秘書為內地人，於辦事處工作了三年，她於上周四、即年三十晚被辭退，並於今日內地春節長假期完結後首個工作天，趁午餐時間在蔡亮房內上吊身亡。

眾新聞傍晚電話聯絡到蔡亮向她求證，但她沒有直接回應，只說：「唔好意思呀，你有新聞查詢，你都係搵返我哋政制及內地事務局啦，唔該。」然後匆匆掛線。

蔡亮1994年加入政務職系，根據駐上海經貿辦網頁介紹，蔡亮曾於多個政策局及部門工作，範疇包括遺產和繼承法、旅遊政策等，曾任職民政事務局、前運輸局和發展局等。

蔡亮前年10月兼任南區民政事務專員及南區選舉主任，當時裁定前香港眾志秘書長黃之鋒，參選區議會選舉的提名無效。

至去年3月，蔡亮出任香港駐上海經濟貿易辦事處主任。

不幸？ 喜事就真